[張宇仁又準備開工] 政府建議大加酒牌費 各位巴打記得準備支持加稅啦!

食物環境衞生署與餐飲業的諮詢會議

在二零一三至一四年度的《財政預算案》中，財政司司長宣布檢討政府收費，以確保只在有合理依據的情況下才提供公帑資助，同時避免無意間對“用者自付”的收費項目作出大幅補貼。為此，食物環境衞生署(食環署)已展開檢討酒牌服務收費。建議加幅如下:

簽新牌（沒有酒吧）：$1,990 ▶ $8,510 升幅: 327.6%
續牌一年 (沒有酒吧): $1,990 ▶ $2,550 升幅: 28.1%
續牌兩年 (沒有酒吧): $2,990 ▶ $3,820 升幅: 27.8%
轉讓牌照 (沒有酒吧): $140 ▶ $5,380 升幅: 3,742.9%

食物及衞生局計劃在二零一七年年底諮詢事務委員會，並在二零一八年初向立法會提交所需的修訂令，以進行先訂立後審議程序，以期二零一八年四月前可實施有關的調整收費。

業界普遍認為以上建議加幅極不合理。一旦通過，將對餐飲業做成沉重打擊。故此，方便營商處將安排食環署與餐飲業界會面，屆時業界可向政府直接表達意見: